293國泰

國泰航空 () 公布，國泰航空與國泰港龍航空在3月份合共載客303.49萬人次，按年上6.4%，乘客運載率上升2.4個百分點至85.2%，以可用座位千米數計算的運力則上升4.1%。今年首三個月的載客量上升3%，而運力則增加3.8%。

兩航空公司上月運載的貨物及郵件合共18.99萬公噸，較去年同期增加4.8%，而運載率上升0.4個百分點至70.7%。以可用貨物及郵件噸千米數計算的運力上升 4.4%，而貨物及郵件收入噸千米數的升幅為4.9%。今年首三個月的載貨量上升8.2%，運力增加4.9%，而貨物及郵件收入噸千米數亦上升7.7%。

國泰航空商務及貨運董事林紹波表示，3月份的前艙表現繼續保持良好，至於經濟艙的需求，則受3月末復活節假期包括香港等主要銷售地區表現殷切而帶動。月內長途航線需求尤見強勁，因此公司增加了前往加拿大、歐洲和英國運力。往來香港的客運需求暢旺，加上有利的外幣匯率走勢，有助提升客運收益率。

此外，貨運收益增長走勢與預期相符。月內整體航線網絡的運載率高企，收益率亦有所增長。香港和中國內地的貨運需求於農曆新年後的回升勢頭較預期中緩慢。另一方面，源自印度次大陸、歐洲、日本和東南亞的轉口空貨運需求強勁。(jc/u)~

阿思達克財經新聞
網址:

從我的 iPhone 傳送

升幾多都冇撚用，點都唔夠找燃油對沖條數

冇得救架啦隻股

條數去到下年年中就完

lm

你點知佢冇繼續over hedge

比例減少左啦

但輸左好多發展機會啦 應該冇得行高檔路線架啦 睇佢可以減幾多做高級廉航吧啦 何況加息更加可能令少左人旅行 佢票價又高過人 睇唔到有乜前景

唯一機會係炒比張國榮買既消息囉 留意下倉位跟住炒下格仔囉

個人意見 可以討論下

咩環境都阻唔到香港人去旅行啦

同埋網購大趨勢 貨運有增長仲ok啦
載貨好賺過載人

同意香港人鐘意旅行。但區內咁多廉航搶生意，加上內地三大航空公司發展得咁快，已經少左好多內地轉機客。國泰真係得返個brand

你唔知咪即係跟本無跟過因航單野

一早講左唔會再做對沖

我自

岩岩又做多次

高檔都係無得做

新航全球最佳都係唔掂

要靠廉航增長填數

國泰最值錢係佢D航線

阿爺好想發展國際線

張國榮都係代客泊車幫qatar買

仲要岩岩好9.9%

睇下到時國航點同qatar一齊食因航